
                      Una muy bella película de animación con grafismos artesanales a la manera antigua. El homenaje a Tati está ampliamente a la altura de la obra del cineasta: es decir, una joyita de sencillez, de humor y de poesía ... el conjunto desgraciadamente resulta demasiado clásico: lamentamos que Sylvain Chomet no haya sido capaz de "modernizar en forma tradicional" como  lo hizo anteriormente de manera brillante para "Bienvenidos a Belleville", dónde por cierto los grafismos eran artesanales, pero donde la narrativa y la dirección eran de una gran ingeniosidad y modernidad. En resumen, "El ilusionista" es un elegante tributo a Tati sin sorpresas.
        
            